# Задание: Развернутые ответы

## Приведите конкретные примеры портов приложения (минимум 3 штуки)
_Напишите развернутый ответ в свободной форме._
Порты необходимы для получения информации от внешних клиентов, например, web-сайт, мобильное приложение, другие внешние микросервисы



## Приведите конкретные примеры адаптеров приложения (минимум 3 штуки)
_Напишите развернутый ответ в свободной форме._
Адапторы необходимы для отправки информации на внешних клиентов, например, email-сервер, хранилище данных, другие внутренние сервисы


## Что полезного вы видите для себя в применении gRPC сервисов, по сравнению с http REST сервисами
_Напишите развернутый ответ в свободной форме._
Преимущества:
* Легкий
* Быстрый
* Не зависим от языка программирования


## В каком случае вы бы применили брокер сообщений между сервисами, а в каких связывали бы микросервисы через gRPC

_Напишите развернутый ответ в свободной форме._
Зависит от типа задач у сервисов: синхронные или асинхронные, требующие обязательного ответа или нет, как быстро возвращают ответ микросервисы.
Брокер сообщений использовать в случае асинхронного взаимодействия и\или ответ не требуется.
Длля синхронных запросов и ответов лучше использовать gRPC.

